點解搖控器有時要拍一拍先有反應？

有無人可以解答吓我

撞擊導致磁通量改變